\section{Evaluation}
Bei der Recherche im Vorfeld der Implementierung wurden neun Ticketsysteme untersucht.
Mit der Liste der Systeme wurde eine Umfrage bei den Studierenden gemacht,
deren Ergebnisse in der \figurename{} \ref{fig:poll} auf Seite \pageref{fig:poll} dargestellt sind.
Da nur zehn Rückmeldungen eingegangen sind,
ist die Aussagekraft nicht besonders hoch;
die im Vorfeld erwarteten Ergebnisse waren aber dennoch zu sehen.
So sind bei Studierenden,
die bereits Ticketsysteme kennen und nutzen,
GitHub und GitLab am bekanntesten.
Direkt anschließend kommt Jira,
meist mit dem Hinweis auf einen Nebenjob,
in dem das System verwendet wird.
Überraschend bei der Umfrage war,
dass GitLab,
für den Einsatz im Hochschulkontext,
gegenüber GitHub mit sieben zu einer Stimme deutlich bevorzugt wurde.
In diesem Punkt wäre eine repräsentative Umfrage sehr interessant.

Die für die Bibliothek zuvor erdachte Struktur
war in der Implementierung ohne Änderungen umsetzbar.
Bislang wurde die Unterstützung für GitLab und GitHub realisiert.
Diese beiden Systeme sind in ihrer Gesamtheit sehr ähnlich,
wodurch die Logik beider Systeme großteils identisch ist.
Die Integration eines Systems mit anderem Funktionsumfang könnte hier noch spannend werden.
Beim Umsetzen der Unterstützung des zweiten Systems hat sich,
insbesondere im Bereich der Webanfragen,
noch eine deutliche Codedopplung gezeigt.
Die Vorbereitung und das Verarbeiten einer Anfrage sind meist sehr systemspezifisch.
Das Ausführen und einige technische Fehlerprüfungen
könnten dagegen in eine dedizierte Methode ausgelagert werden.
\bigbreak

Das System \acrshort{modocot} wurde vor einigen Jahren als Abschlussarbeit,
ebenfalls an der HFT entwickelt.
In dieser Urfassung hat das System die Quellcodes direkt als Archiv"=Datei angenommen.
Die Umstellung auf die Nutzung von Git"=Repositories
sowie die Trennung von Backend"=Anwendung und Testrunner
wurde erst vor Kurzem eingeführt.
Dafür verantwortlich war ein Modul meines Studienganges,
in dem die Studierenden das erste Mal nicht mehr in Gruppengrößen von etwa 5 Personen,
sondern eher 15 oder mehr Personen eine Aufgabe gemeinsam bearbeiten müssen.
Hier geht häufig viel Zeit in die Kommunikation
für das Finden von geeigneten Arbeitsstrukturen für alle,
sich zu einigen, wie die Aufgabe umgesetzt werden sollte
und viele andere Fragen des Projektmanagements.

Um die monolithisch veranlagte Anwendung aufzutrennen,
wurden vermutlich Werkzeuge und Wege gewählt,
die den meisten Beteiligten bekannt waren.
Selbst wenn ein Einzelner tiefer gehende Kenntnisse im Bereich Docker hat,
ist es in dieser Situation eher unwahrscheinlich,
dass sich alle anderen bereitwillig in unbekannte Gewässer begeben.
Im Ergebnis waren viele Dinge,
vermutlich aus Zeitdruck,
nicht parametrisiert und viele Altlasten noch vorhanden.

Daher wurde das System im Rahmen dieser Abschlussarbeit,
mit der im Kapitel \ref{sec:modocot:refactoring} beschriebenen Rundumerneuerung,
für einen unkomplizierten Produktiveinsatz ertüchtigt.
Durch das bereits vorhandene Grundkonzept, das entsprechende Docker"=Knowhow
sowie das Arbeiten als Einzelperson,
blieb der Aufwand für diese Sanierung überschaubar.
